<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Thinking | Xautjzd]]></title>
  <link href="http://bebety.com/blog/categories/thinking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://bebety.com/"/>
  <updated>2014-12-10T23:12:20+08:00</updated>
  <id>http://bebety.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[xautjzd]]></name>
    <email><![CDATA[xautjzd@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[自我解剖]]></title>
    <link href="http://bebety.com/blog/2014/06/22/introspection/"/>
    <updated>2014-06-22T16:24:00+08:00</updated>
    <id>http://bebety.com/blog/2014/06/22/introspection</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/20140622.jpg"></p>

<p>文字的力量着实强大，但对我这个不善言语的人来说，使用起来略困难，难以透过文字准确阐释心中所思所想及所憧憬的未来生活。所以在写之前，便仔细筛选了上面这张图片，大概反应了我对于未来几十年后垂垂老矣的自己所憧憬的生活吧,因为垂钓在我童年生活中占据了不可估量的分量，至今仍难以忘怀，也是我生命中难得主动喜欢的一项兴趣爱好了。突然想到了海子的《面朝大海，春乱花开》：</p>

<blockquote><p>从明天起，做一个幸福的人<br/>
喂马、劈柴，周游世界<br/>
从明天起，关心粮食和蔬菜<br/>
我有一所房子，面朝大海，春暖花开<br/>
从明天起，和每一个亲人通信<br/>
告诉他们我的幸福<br/>
那幸福的闪电告诉我的<br/>
我将告诉每一个人<br/>
给每一条河每一座山取一个温暖的名字<br/>
陌生人，我也为你祝福<br/>
愿你有一个灿烂的前程<br/>
愿你有情人终成眷属<br/>
愿你在尘世获得幸福<br/>
我只愿面朝大海，春暖花开</p></blockquote>

<!-- more -->


<h2>憧憬</h2>

<p>我只希望在我垂暮之年，能够面朝大海，悠然垂钓即可。即使没有大海，湖、水库亦或池塘等任何有水有鱼的地方皆可。该憧憬的憧憬完了，接下来便是自我解剖时刻。</p>

<p>昨天丰裕口烧烤归来途中，便已顿生困意，加之返程中一个多小时公交的无座状态和前晚陡然的仰卧起坐和俯卧撑，弄的身心疲惫，便早早睡了。今天上午感觉还是没完全“康复”,中午的这一午睡终于算是元神回窍，下午便有经历思考人生了，便萌生了自我解剖的想法。</p>

<p>细细想来，突然发现自己从小到大由自己由衷喜欢的东西有三个：一是钓鱼，二是游泳，三是编程。也许还有其他，但印象中记忆深刻并现在可道出的只有这三儿。能随意道出必然是爱它爱的深沉。如果不确定是否爱它，那么请远离一段时间，看看过段时间后你是否会时常想起。</p>

<h2>垂钓</h2>

<p>如今，已记不清自己第一次垂钓是何时，或是小学，亦或初中。那个时候，没钱买钓竿，便到我们村唯一的竹林偷砍一根，去掉细枝，如果主干不是很直的话，点起蜡烛，用烛火烤烤就会好很多，顺带隔几节熏一个黑圈，也看着美观多了。线和鱼钩超出自制的范围，所以只能掏钱买了，浮漂随便拾一根鸡毛便可搞定，如果难以寻到，那么大蒜头的那根主干也能派上用场。至于鱼饵，和点面粉加点菜籽油或者拿着锄头到处挖红色小蚯蚓便搞定了。由于附近能钓鱼的地方都被乡人承包，所以为了钓鱼顺利进行，即使被承包，也要冒着被逮的风险进行到底。同是乡人，最坏的情况也只是没收钓竿，并找父母说理。当时年龄还小，所以不是很在意。后来慢慢长大了，也便不好意思再去了，毕竟同是一乡人，抬头不见低头见。后来来北方这边上大学，也不似家里方便，钓鱼还得重新制备工具，甚是麻烦，也便搁置了。不过依稀记得大一暑假回家还钓过。</p>

<p>作为为数不多的几个主动喜欢的兴趣之一，我却很少向人提起，一是没有氛围，二是没有必要,大家知道的是我喜欢吃鱼而已。至于我为什么喜欢钓鱼，我自己都很难说清缘由，可能是喜欢钓鱼时，微风吹过，水面泛起的涟漪；或是喜欢钓鱼时，微风拂面的惬意；亦或是等待鱼儿上钩时的那种守候感、浮漂晃动的兴奋及将鱼成功钓起的成就感&hellip;</p>

<h2>游泳</h2>

<p>第一次游泳应该是上小学时，村里可供玩耍的地方不多，老少皆宜的更属凤毛麟角，而村里的那个大池塘当属首推。我能学会游泳，这个池塘功不可没。虽然在家长眼中，游泳是件危险的举动，但我很庆幸我妈当年没有对我下禁止令，否则我今天很可能依然是个旱鸭子。我妈之所以能够放心我游泳，应该也与村中善水者较多有直接关系，夏天每次将近黄昏时，池塘边便充斥着各种欢笑尖叫声，而不少早已畅游其中，当然以青少年居多。不会游泳的人，便拿着汽车内胎当作游泳圈。正是这种环境导致我们村的孩子们大多都会游泳，不会的大部分都是曾经遭到父母或爷爷奶奶们的极度封杀导致。不过随着环境污染的“普及”,这间一亩有余的池塘最终也未能幸免于难，现在水质已经完全便绿,可谓惨不忍睹。</p>

<h2>编程</h2>

<p>从2008年初次接触到现在已有6年时光，却还对初次接触颇有印象。毕竟与之前学到的东西差异太大，一时之间难以理解，消化起来有点难度，那种感觉无异于古代人见到手机的情形。上来就上的C语言，一听这名字，想着与语文英语等类似吧，毕竟同是语言，后来才发现这语言语法略诡异，毕竟其他都是与人沟通，而它却是与机器交流。上完后感觉好多了，现在学习了解过的语言有c/c++, java, ruby, c#， javascript, vimscript和shell script。只要了解了一门，其他语言都是大同小异，起码学习起来不至于那么困难。这也是我为数不多主动喜欢钻研的三者之一。</p>

<h2>弊端解剖</h2>

<p>乒乓球虽然也是我所喜爱的运动之一，但却是得益于以前一位高中同学。自高中以前，学校根本没有乒乓球场地，所以也根本没机会接触。上高中后，体育课有乒乓球与篮球，但也是自由活动课，不过总算是有场地有器材，虽然比较烂，但总比没有好。加上高中的紧张生活，一月放一次假的状态下，总得有调节大脑转移学习注意力的东西。这时，在同班同学的引领下，选择了乒乓这项运动，虽然初始一直是被虐的对象，但随着努力练习，逐步也落入到大家认可的地步。只是进入大学后，身边没有人喜欢打乒乓球，也逐渐荒废了。</p>

<p>而网球、羽毛球的兴趣则是受到教研室张师兄的影响。虽然他只关注李娜，而我则偏向男单，喜欢费德勒打球的优雅与无论输赢的那种淡定，喜爱小德的出众攻防转换能力及完美的身体协调性，敬佩纳豆对每场比赛的执着与每球必争的拼劲。他们之间的较量不仅是一场视觉盛宴，更像是人生态度的完美展现。而羽毛球则是上研以后的主打运动了，一是有同伴一起打，二是教研室有这氛围，老师出钱给我们订场地。羽毛球作为教研室集体娱乐的活动，我都会积极加入，不管技术水平如何。从开始的菜鸟，甚至连球都不太会发，到现在打的凑合，感觉也进步了很多。</p>

<p>仔细想来，这几项都是受旁人影响而对其认识有所改观，通过这些外在的表现，感觉自己当属被动型性格的一类人，很少会去左右他人的思想，影响他人的所思所想，而通常充当被影响的角色，但同时又常常排斥这种情况的出现。而自己由衷喜欢的几项，却鲜有影响他人的，要说影响最多，估计算编程了,感觉在编程方面，还是对身边的同伴有不小影响。庆幸自己不是销售人员，否则估计到哪哪破产。</p>

<h2>收尾的话</h2>

<p>本来下午已经构思好，要写自我剖析，结果刚写到弊端解剖时，便被老师打断了思路，等再回来，结果思路全无，就这样收尾了吧。从明天起，逐渐培养自己的积极主动性，传播正能量！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[拆机过程中的一些收获]]></title>
    <link href="http://bebety.com/blog/2013/11/23/experience-share-about-computer-disassembly/"/>
    <updated>2013-11-23T10:58:00+08:00</updated>
    <id>http://bebety.com/blog/2013/11/23/experience-share-about-computer-disassembly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天吃完午饭后来到教研室，突然师妹说有个远程(其实只是充分利用教研室的旧机器，在上面发布一些教研室的web项目，还有做为版本控制器的服务器)机器现在不能远程了，尝试关机不得所以强关，然后重启便无法启动，而她的数据在上面。所以我便开始了肢解之路。</p>

<p>由于几乎没有拆台式机的经验，所以拆机过程花费时间比较长，尤其是机箱外盖的拆卸。毕竟是旧机器，没有什么拆机教程可供参考，所以只能摸索着前进了，最后还是使用了点暴力手段才卸下的。拆开后，首先看了下是不是由于接口松动导致无法开机(其实连我自己都不相信是接口松动导致，因为强关不可能导致接口松动吧，可能是为了自我安慰才想到是接口松动的缘故)，查看了一番，便很快排除这个原因。突然想强关的后果很可能就是导致硬盘坏掉，但是起码也应该进入BIOS吧。便猜想是不是电源坏掉导致的原因，老师刚好这时候也出来了，看到我在拆着机，便问我什么情况，我便跟老师一五一十地把情况汇报了一番。然后老师便去隔壁(其实是老师所在部门的办公室)找了一台不能用的机器，我拿过来之后卸下电源重新换上去，当然其中还有不少接线的问题还摸索了一阵,最后才发现电源存在的作用：</p>

<!-- more -->


<ol>
<li>给主板供电。虽然主板肯定要供电，但是所知也仅此而已，具体不知道是如何供电的，直到现在才有所真正明白其过程。</li>
<li>给CPU供电。这个是修理完查资料才发现的。由于CPU嵌在主板上，所以一直以为只要给主板供电便可，详情稍后再介绍。</li>
<li>给硬盘供电。</li>
<li>给光驱供电。</li>
</ol>


<p>换上电源后，尝试开机，发现终于可以进BIOS了，但是系统进不去，心想不是硬盘坏了吧，顿时心凉。索幸我手头有U盘做的Linux启动盘，便换上进入了Linux,最后发现可以识别出硬盘，还能看到硬盘里的资料。这时候便放心了，很可能只是系统坏了(如MBR写入有问题之类),便先把C盘里的重要资料拷贝了一份，然后重新装系统的节奏。拿着同学做的老毛桃进入了WinPE，然后加载XP的iso镜像，准备重装系统，发现WinPE不能加载iso(没用WinPE重装过系统，还真不知道能不能加载iso镜像进行系统重装，待会儿再查吧)。但同学说需要gho镜像才行，便趁他下gho之际，我便继续捣鼓着，换sata线、重新换线上其他接口什么的。然后试着再次启动系统，发现能进入，真的不能不说有点诡异，难道这是上帝在我和开玩笑么?接下来便开始了组装，当然组装之前把里面的灰尘给清除了一番，真一个脏字了得！尘飞扬，手如炭，满地灰。</p>

<p>结束后，便开始了查资料之路。因为在拆机过程中发现有不少接口都不认识，而且有些接口也没有接线，即使接线了，也有一些不知道作用。而我又喜欢刨根问底。首先查了下电源的作用，它主要是给硬盘、主板、CPU和光驱供电。</p>

<p>其中，针对IDE接口的硬盘和SATA接口的硬盘其供电的接口也有所不同。以上所说的IDE和SATA是指数据传输的接口。现在硬盘数据传输接口有IDE、SCCI、SATA、MSATA和PCI—E等。IDE口的硬盘现在市面上已经看不到了，以前的机器一般采用IDE，后来慢慢已经转向SATA,当然SATA有SATA1、SATA2和SATA3，外观没区别，只是传输速率有所不同，SATA1理论传输速率为1.5Gbit/s,而SATA2为3Gbit/s，SATA3则为6Gbit/s。SCSI网上资料显示用于工作站、服务器可能比较多点，当然估计也只是针对以前来说的，现在估计也被淘汰了。现在市面上主流还是SATA，而MSATA则主要用于超级本，毕竟超级本外观所限，再用2.5英寸的就不太合适了。PCI-E则是和显卡一样的接口的固态硬盘，至于它而SATA接口的对比没查资料，也不甚清楚。光驱接口也硬盘一致，感觉有点像孪生兄弟一样，同穿一条裤子。所以有些好事者便拆下光驱，再扩一个硬盘，将系统安装再SSD上，开机速度立马有质的提升。</p>

<p>而给主板充电的接口则主要是24pin的接口，通常为白色，兼容以前的20pin。其实多出的4pin主要是给PCI-E(现在有少数SSD也是采用此接口)显卡供电，如果显卡功耗不大，20pin也是没问题的。</p>

<p>CPU供电接口则有8pin和4pin,以前的可能采用4pin，而今可能都换成8pin了。</p>

<p>内存条接口是比较好识别的，主要有DDR2和DDR3,目前DDR3正在逐渐替代DDR2的主流地位。最好区别它们便是查看它们的防呆口。</p>

<p>最后，说下散热的机制吧。以前的散热一般都是通过金属支架和风扇来进行的。看过比较古董的机器内部构造的人可能都会发现里面有一个大金属疙瘩，而且还有很多槽，这便是金属支架了。金属支架有一面和CPU紧贴，并且表面涂有硅脂，硅质的主要作用是导热，而不是起散热功能，这点可能大家有误解(也许是我想多了，我以前听别人说硅脂是散热的，从此头脑中便将二者等价，真不知到底是受了谁的误导，坑了我好几年啊)。硅脂导热性比较好，将CPU表面产生的高温迅速传给金属支架，然后经由支架将热量散走，金属支架对应的风扇也是为了更快更好的散热而设计的。而现在的笔记本散热一般是通过散热管+风扇将热量排走。拆过笔记本的、看过别人拆笔记本的或是见过笔记本内部构造图的都会发现里面有个铜管，而且还比较长，那个就是散热管，里面是真空，存放有水。要知道，真空状态下水的沸点是比较低的(学过物理的应该都知道吧),所以贴近cpu的一端水很快变成水蒸汽，同时将热量带到另一端再冷却成水，再流回去，还有一个辅助铜管散热的风扇，将铜管的热量散发到空气中。</p>

<p>至于其他的一些接口，也就没必要介绍了，因为要么不常用，要么司空见惯。有兴趣，可以自行查资料。勿听一家之言，否则难免会被误导。</p>

<h2>参考资料</h2>

<p><a href="http://sbgl.jdzj.com/tech/201104/20110425123142_71032.html">http://sbgl.jdzj.com/tech/201104/20110425123142_71032.html</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[放慢脚步回首过去一个月]]></title>
    <link href="http://bebety.com/blog/2013/11/21/some-ideas/"/>
    <updated>2013-11-21T20:31:00+08:00</updated>
    <id>http://bebety.com/blog/2013/11/21/some-ideas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自上篇文章到现在差不多快一个月了，也因各种琐碎的事情没有闲下来构思一篇博文，顿时有一丝的罪恶感。吃完晚饭洗完澡坐在电脑前突然有种茫然的感觉，上了会儿高端大气的知乎浏览了几个帖子，本想着改下代码，结果发现也打不起精神，便趁此机会来码字来寻求心灵片刻的安宁吧。</p>

<p>首先，说说最近的劳动吧，虽然没啥成果。最近教研室事不多，刚好师姐有个同学需要找人帮忙改个项目，便答应帮忙(当然是有酬劳的，不然也不会闲到改.net的代码，虽然目前还没有谈具体的数字)。其实也不在乎都多少，答应干此活也只是为了积累经验而已，方便日后找工作，同时也算是练手。拿到代码后，我顿时有种欲哭无泪的感觉，代码逻辑及结构之混乱超乎我想象，可以总结为以下几点：</p>

<!-- more -->


<ul>
<li><p>结构混乱，虽然有分层，从下到上大致有DAL、BLL、WebService和Web这几层，然后还有一个Common，里面大致是定义一些通用的操作供DAL调用。但是后来发现代码的逻辑几乎都是在Web层直接进行的，询问得知此系统是在它们以前的OA系统基础上改的，所以保留着以前OA的那种分层结构，只是新开发时没有按照以前的那种分层走。</p></li>
<li><p>命名<strong>极其</strong>糟糕。之所以突出<em>极其</em>二字，是因为它的命名真的已经到了惨不忍睹的地步，有种想撞墙的感觉。我真的怀疑写代码的人知道常见的几种命名法则不，如驼峰命名法、下划线命名法、Pascal命名法和匈牙利命名法(在此提匈牙利命名法，不知道会不会遭人鄙视，之前看到网上已经有太多的人吐槽，连Linus大神也吐槽过)。我个人还是比较青睐于驼峰命名法和下划线命名法，看着很优雅。接着不得不吐槽变量的命名了，一会儿用英文命名，一会儿用对应的拼音，混在一起感觉有点奇葩感。我个人是不太喜欢用拼音，即使不了解，也会用工具将中文翻译成对应的英文再做命名，不知道这算不算强迫症。</p></li>
<li><p>代码逻辑凌乱。逻辑与逻辑间缺少空行分隔，所以有种目不忍视的感觉。还有比较重要的一点是代码重复性太高。比如说省市县三级下拉菜单，很多页面都会用到，但是每个页面都会重复性地写这些代码。如果有机会，我真的会问写此代码的人懂不懂什么叫DRY(Don&rsquo;t Repeat Yourself)，虽然此思想是学习Ruby过程种了解到的，但我觉得可以用于任何语言，放置四海而皆准。毕竟重复性的工作会导致代码的耦合性高，如果今后需要变动，那么每个引用此代码的地方都得做相应修改。</p></li>
<li><p>注释过少。尤其是功能性的注释太少，虽然通过阅读代码最终也能了解，但能不看内部实现便不看，毕竟看代码还是需要花费一定时间的，而且理解可能还会有偏差，所以还是很有必要对代码做相应的功能性注释，不仅方便他人，也方便自己。所以要了解一个人的编码水平，通过观其代码便能略之一二。</p></li>
<li><p>没有使用ORM。我个人也感觉这算是一个弊端，毕竟对于应用开发者来说，效率至上(指开发效率)。虽然直接写Sql语句可能效率更高，但是为此付出的开发时间成本则是不扉，在对性能要求不是很极端的情况下也就显得有些得不偿失。ORM(Object Relationship Mapping)不仅使开发更高效，而且代码也更易阅读，更易维护。反正我了解的应用开发一般都会用到ORM,如.net的EF(Entity Framework),Java的Hibernate、Mybatis等，Ruby的ActiveRecord等。其他语言也应该有相应的ORM,不过不了解，我了解的就是这三门语言，所以也便能说出一二。</p></li>
</ul>


<p>说了这么多弊端，不知道是不是由于我平时的开发一般都是MVC模式，所以对其他的开发模式看不习惯所致。不管怎样，还是得硬着头皮改完吧，既然承诺于人，便得有始有终，这也算是我一贯的办事风格吧。</p>

<p>其次，由于老师让看Hadoop,所以便时不时的看看云计算和Hadoop这块，算法还真不是我的强项，看到朴素贝叶斯和KNN算法，真的是看不下去，尤其用MapReduce实现。MapReduce程序真的是和一般的代码差别有点大，把握不住运行的脉络，一旦看不清脉络，便有种管中窥豹的感觉。身边也没有搞Hadoop的人，想找个人聊聊都困难。网上吧，提的问题太过白痴，也往往遭人鄙夷，从此便被无视。这算是如今最头疼的事了。</p>

<p>最后，说说加入Rubyists的情况吧。2012年，Oschina在西安举办OSC，作为开源的爱好者与拥护者便跑去参加了。正是这次机缘巧合接触了Ruby，接着便花了一些时间去了解Ruby和Rails。在RubyChina社区上又无意看到了一个关于西安Rubyists线下活动的召集贴，便报名参加了，从2013.7第一次参加到现在也差不多5个月了，也就是5次活动(每月一次),要说最大的收获应该就是眼界的拓宽，对IT行业有了一个更深的认识，对新技术也有了一点了解，如angularjs,远程工作的一些工具，同时也更加坚定了自己对Git/GitHub(以前一直都是一个人在使用，身边的同学还没发现使用Git，用了svn都算不错了)及Vim的使用。Vim以前也只是会一些基本操作，配置都是拷贝网上现成的，到现在的熟练运用，可以说也算是有质的飞跃了。虽然目前一直在Rubyists中一直处于索取的状态，不过相信迟早也会奉献的，可以讲讲Vim的操作、配置及常用插件等。</p>

<p>PS:刚在知乎上看到某人专栏上的一篇文章，觉得有部分写的不错，便搬过来吧，当然不是完全照搬，我会结合我自己切身的经历用自己的语言描述出来。大致如下：</p>

<p>由于我所学的专业为计算机，所以我对这一领域有找寻答案的能力，因此在碰到问题时能很快的定位答案，予以解决，真的可谓时见招拆招。如果换作非计算机专业的人来说，可能显得稍微吃力。当一个人想知道[门]背后有什么的时候，他需要的只是开启门的钥匙，而这个钥匙刚好在我手里，因为即使我也不知道门背后有什么，但我却能够将门打开，让大家看到这门背后到底是什么。而帮人解决问题的过程则让我了解门背后的东西，还收获了开启各种门的方法。</p>

<p>我以前老喜欢上网浏览信息，比如说CSDN、新浪微博、RubyChina等，但慢慢这种趋势有所下降。因为我感觉看的东西再多，慢慢也便淡忘，从上面所了解的知识再丰富、再专业，也不过是碎片化的，不会提供一个系统的知识，所以也便不可能形成完整的知识结构。没有一个完整的知识结构，知识储备便很难有质的突破。所以我也慢慢更多地转向了书本的学习，毕竟从书本上看的东西还是比较系统化。</p>

<p>最近在阅读的一本书是《高效程序员的45个习惯》，真心值得一读。身处碎片化的时代，能够静下心来读一本书真的很不容易。希望接下来的日子里能将看微博、豆瓣等时间更多的分给读书。不知不觉已经10点多了，就这样断断续续的竟写了三个小时，到此结束吧，也算是最自己近一个月来的总结。不认识过去，便看不清未来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一些感想]]></title>
    <link href="http://bebety.com/blog/2013/10/15/some-feelings/"/>
    <updated>2013-10-15T19:55:00+08:00</updated>
    <id>http://bebety.com/blog/2013/10/15/some-feelings</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果要评价自己的话，那么我会将自己归为乐于分享的一类，不管是技术还是工具，亦或代码。平时也都关注一些科技新闻和博客，每当发现不错的信息时，都会想着第一时间将其分享给身边的朋友。</p>

<p>分享过的工具中记忆比较深的当属Git，GitHub，Evernote和Vim了，系统方面则有Linux，编程方面则有Ruby。虽然可能最终用的人不是很多，但起码他们脑海中已经有了这个词，我觉得这也就够了，毕竟大部分人还是守旧派，不愿接触新鲜事物。但自己这颗乐于分享的心却从未动摇过，只要有好东西，绝对第一时间分享。但总会有那么一些人会对我的举措有误解，认为我是一个喜欢炫耀的人，推荐给大家一些他们闻所未闻的新鲜事物是为了证明我的牛，我只能一笑置之，也不想多做辩解。因为解释过多，可能又会有人说“解释是为了更好的掩饰”，所以沉默是最好的回应。</p>

<!-- more -->


<p>我只想在自己技术和知识面的提升时，同时也能够帮助身边的人有所进步。只想带给大家正能量，因为我一直觉得一个人不管多有才，如果不能影响身边的人，那么他的存在价值便为0，一个人于他人无益，便只能说他白活了。最后只想说一句：</p>

<blockquote><p>走自己的路，让他人去说吧！</p></blockquote>

<p>如果你是一个喜欢码字的人，并且觉得jekyll或者Octopress难以配置的话，那么Ghost也许是不错的选择，并且支持Markdown的格式。具体介绍，请参考<a href="http://ghost.org/">Ghost官网</a>。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[梦想]]></title>
    <link href="http://bebety.com/blog/2013/10/01/whats-my-dream/"/>
    <updated>2013-10-01T22:48:00+08:00</updated>
    <id>http://bebety.com/blog/2013/10/01/whats-my-dream</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>你要搞清楚自己人生的剧本——不是你父母的续集，不是你子女的前传，更不是你朋友的外篇，对待生命你不妨大胆冒险一点，因为好歹你要失去它。如果这世界上真有奇迹，那只是努力的另一个名字，生命中最难的阶段不是没有人懂你，而是你不懂你自己。——尼采</p>

<p>当读到这段话时，我陷入了沉思，不禁想：人生短短几十年，生命的1/3差不多已悄然而逝，在这1/3的年华中自己收获了什么，失去了什么。我想得到的可能就是人们眼中所谓的专业知识，比一般人士更了解计算机而已，同时可能收获的是思考问题和解决问题的能力。而失去的确是童年该有的肆无忌惮的玩耍，天马行空的想法，取而代之的是那铜墙铁壁似的教室的囚禁，被教导做个父母、老师眼中的乖孩子，死记硬背那些该死的口诀表和公式。</p>

<!-- more -->


<p>熟不知imagination is more important than knowledge。如今的我们早已丧失了孩童时代的那种超凡想象力，它们早已被所学的知识所囚禁，想要挣脱却不得。同时我们变得没有梦想，确切的说是终极梦想。仅有的只是阶段性梦想，小学开始便想着如何努力学习上重点初中，中学三年该如何发奋上个理想的高中，高中三年挥洒着汗与泪争取上个令人满意的大学，上了大学便开始思索如何学习才能毕业后找个好工作。找着工作后可能便又想着买房结婚的事了。</p>

<p>我们有自己的终极梦想么？我们是否一直为之做不懈的努力呢？我扪心自问，我没有一个从小到现在一直在坚持的梦，唯一有的只是阶段性的，每当完成时，不禁窃喜。不过随着时间的流逝，这种成就感也便逐渐消散，直至不复存在。所以难免会有迷茫，有时会突然觉得空虚，便开始质疑生活的真谛、存在的意义。心若空了，便干什么都会觉得没劲，不过这种日子往往是短暂的。因为一直都在忙碌，忙着学习专业知识，以求跟上时代的步伐，跟上大流，毕竟计算机更新换代太快，要学的实在太多。正是忙着学习，可能忘了反思，忘了生活的意义，这种学习与生活混为一体的日子真是我想要的么？我想我无法回答。</p>

<p>以前没有梦想，是因为接触的事物当中没有一件是我心动的，都不足以支撑我为之拼搏。现在我想我找到了，那就是成为一名Geek,虽然还非常遥远，但是我却能始终朝着那一方向努力。每次看《Unix网络编程》和《Unix环境高级编程》时，总会为那些非凡的设计所折服;学习Ruby时，会被其亲切自然的语法所吸引;使用Linux和Vim时，总能感觉到其魅力;当了解了某一原理时，便不胜欣喜。I love it.</p>

<p>以前之所以没有一个为之努力奋斗的梦想，我想是因为接触的不够多的缘故吧。所以小孩子应该重点拓宽他们的知识面，让他们找准自己的兴趣所在，而不是一味求深，还给他们一片自由的空间吧！中国的教育何时能有质的提升？希望在有生之年能够看到。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
